研究表明：中國的肥胖人數超過了美國

發表在醫學雜誌《柳葉刀》上的一項調查發現，全球成人肥胖者人數超過體重過輕的人數，而中國的男性肥胖人數為4320萬人，女性4640萬人，佔全球第一。
該項調查是由倫敦帝國理工大學的研究人員進行的。他們比較了從1975到2014年近2000萬成年男女的體質指數（BMI），得出的結果是男性肥胖總數增長了三倍，女性則翻了一番以上。
報告的作者警告，現在已經到了「嚴重肥胖疫情」的地步，並敦促各國政府採取行動。
英國公共衛生專家說，要想解決肥胖問題沒有單一的捷徑，它需要政府、有關行業、個人以及公眾的共同努力。
這項調查收集了186個國家成年人的數據，發現全球肥胖人數已經從1975年的一億零五百萬上升到2014年的六億四千一百萬。
而同時期的體重過輕的人數也在上升，從三億三千萬增長到四億六千兩百萬人。

但支那食唔飽嘅人無少過

朱門酒肉臭,路有凍死骨

東亞胖夫

懷仔

如果要做比較
唔應該用人數 而係用比例

香港就亞洲最瘦，唔怪得毒撚多俾女人恰

跟共匪學架姐
佢地都好鍾意用總數黎吹奏自己架